#+title: La función exponencial
#+author: 
#+date: 2015-02-09 9:00

#+setupfile: opciones.org

#+beamer: \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
#+beamer: \setbeamertemplate{items}[circle]
#+beamer: \languagepath{spanish}

#+latex_header: \usepackage{tikz}
#+latex_header: \usepackage{tikz-cd}
#+latex_header: \usepackage{pgfplots}
#+latex_header: \usetikzlibrary{babel}

#+beamer: \tableofcontents

* Definición

** 

*** 
    Observemos que las funciones \(u=e^{x}\cos y\) y \(v=e^{x}\sin y\)
    satisfacen las ecuaciones de Cauchy-Riemann en el plano complejo
    \(\mathbb{C}\). 

*** 							       :B_definition:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: definition
    :END:
    La función de variable compleja
    \begin{displaymath}
    e^{z}=e^{x+iy}=e^{x}\cos y+ie^{x}\sin y
    \end{displaymath}
    se llama *función exponencial compleja*.

** Propiedades

   - \((e^{z})'=e^{z}\).
   - \(e^{a+b}=e^{a}e^{b}\) para todos \(a,b\in \mathbb{C}\).
   - \(e^{z}\ne 0\) para todo \(z\in \mathbb{C}\).
   - \(f(z)=e^{z}\) es una función *entera*, es decir, es analítica en
     el plano complejo \(\mathbb{C}\). 

* Las funciones trigonométricas

** 

*** Seno y coseno 					       :B_definition:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: definition
    :END:
    Las funciones trigonométricas de variable compleja se definen
    como:
    \begin{displaymath}
    \cos z=\frac{e^{iz}+e^{-iz}}{2},\qquad \sin z=\frac{e^{iz}-e^{-iz}}{2i}
    \end{displaymath}

*** Propiedades
    - \(e^{iz}=\cos z+i\sin z\) (fórmula de Euler),
    - \(\cos^{2} z+\sin^{2}z=1\),
    - \((\cos z)'=-\sin z\), \((\sin z)'=\cos z\),
    - \(\cos(a+b)=\cos a\cos b-\sin a\sin b\), \(\sin(a+b)=\cos a\sin
      b+\sin a\cos b\).

* Logaritmo

** Definición

*** Logaritmo						       :B_definition:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: definition
    :END:
    Dado \(w\in \mathbb{C}\), se define \(z=\log w\) como una solución
    de la ecuación \(e^{z}=w\).

** 

*** Observaciones

    - Como \(e^{z}\ne 0\) para todo \(z\in \mathbb{C}\), se obtiene
      que \(0\) no tiene logaritmo.
    - Sea \(w\ne 0\). Entonces \(e^{x+iy}=w\) es equivalente a:
      \begin{displaymath}
      e^{x}=|w|,\qquad e^{iy}=\frac{w}{|w|}.
      \end{displaymath}
    - De lo anterior se obtiene:
      \begin{displaymath}
      \log w = \log |w| +i\arg w,
      \end{displaymath}
      donde \(\arg w\) representa el conjunto de argumentos de
      \(w\). En particular, \(\log w\) tiene una infinidad de valores,
      que difieren por un múltiplo de \(2\pi i\).
    - Sin embargo, si \(a\in\mathbb{R}\), \(a>0\), consideraremos
      el valor usual (real) de \(\log a\).

** Ramas 

*** 							       :B_definition:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: definition
    :END:
    Si \(f\colon U\to \mathbb{C}\) es analítica y \(D\subseteq f(U)\)
    es un dominio, una *rama de \(f^{-1}\) en \(D\)* es una función
    continua \(g\colon D\to U\) tal que \(f(g(z))=z\) para todo \(z\in
    D\).

*** Argumento principal 				       :B_definition:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: definition
    :END:
    Dado \(z\in \mathbb{C}-\{0\}\), definimos
    \(\mathrm{Arg}(z)\) como el argumento de \(z\) que está en el
    intervalo \((-\pi,\pi]\).

*** Observación
    La función \(\mathrm{Arg}\colon \mathbb{C}-\{z\in \mathbb{C}\mid
    z\leq 0\}\to \mathbb{R}\) es continua.

** Raíz cuadrada

*** 								  :B_example:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: example
    :END:
    La función
    \begin{displaymath}
    z\mapsto \sqrt{|z|}(\cos \frac{\mathrm{Arg}(z)}{2}+i\sin\frac{\mathrm{Arg}(z)}{2}),
    \end{displaymath}
    es una rama de la inversa de \(f(z)=z^{2}\), definida en
    \(D=\mathbb{C}-\{z\in \mathbb{C}\mid z\leq 0\}\).

*** 								  :B_example:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: example
    :END:
    La función 
    \begin{displaymath}
    z\mapsto \log |z|+i\mathrm{Arg}(z)
    \end{displaymath}
    es una rama de la inversa de \(f(z)=e^{z}\), definida en
    \(D=\mathbb{C}-\{z\in \mathbb{C}\mid z\leq 0\}\).

** Derivabilidad de ramas

*** 								  :B_theorem:
    :PROPERTIES:
    :BEAMER_env: theorem
    :END:
    Sea \(f\colon U\to \mathbb{C}\) analítica, y sea \(g\colon D\to
    U\) una rama de \(f^{-1}\). Sean \(z_{0}\in D\) y
    \(w_{0}=g(z_{0})\in U\). Si \(f'(w_{0})\ne 0\), entonces \(g\) es
    derivable en \(z_{0}\) y \(g'(z_{0})=\frac{1}{f'(w_{0})}\).

    Por lo tanto, si \(f'\) no tiene ceros en \(g(D)\), entonces \(g\)
    es analítica en \(D\), y \(g'(z)=\frac{1}{f'(g(z))}\).
